居屋成交價近1000萬！林一鳴：每天幻想樓價大跌的人 真是絕望死！

居屋成交價近1000萬！林一鳴：每天幻想樓價大跌的人 真是絕望死！

居屋也直逼千萬，資深地產分析員林一鳴表示，現在樓市升極都唔識停，樓價升到痴咗線，最主要是「而家唔買，遲D買重貴」的心態，就算今天摸頂都要入市。這是一種「希望變絕望」的心態，當初有很多人以為政府辣招可以壓制樓價，加上高官的不斷提醒樓市風險高，樓價已超出市民負擔能力（當時新界上車盤還是二百萬元，高官就開始提醒了），息口很快上升等，令到一班人期待樓價下跌，甚至將自住樓賣出。

但到了現在，這些人都變得絕望了；辣招越壓樓價越升，銀行一直不加息，土地供應專責小組搞了半年，更令人相信政府根本冇能力搵地，結果心態開始變得絕望，如果而家唔買居屋，遲些可能連公屋都買唔起，於是破頂都要入市。

他又指，特別是辣招剛推出時賣樓轉租的人，交了幾年貴租，現在同一筆錢買細一半面積都不夠，過去五六年每天幻想樓價大跌，最近真是絕望死了，相信大家身邊都有很多這樣的人，當時賣樓的錢，今天在樓下買車位都不夠，心情真是好痛苦。

深水埗樂年花園3房980萬易手
全港最貴居屋王

樓價急升令市民望塵莫及，連居屋也升至近1,000萬元。土地註冊資料顯示，深水埗居屋樂年花園2座極高層A室「鳳凰樓」(頂樓對落一層)，單位實用面積624方呎，三房間隔，本月1日登記以高達980萬元易手，呎價15,705元，打破大角嘴富榮花園於今年3月造出的920萬元紀錄，成為全港歷來售價最貴居屋王。

原業主2013年12月以575萬元買入單位，不足5年升值70%，賬面獲利405萬元。
樂年花園座落順寧道18號，屬房協發展居屋，於1995年落成，7幢物業提供728伙。

我都話西方經濟邏輯今時今日套用落香港係唔work架啦
緊貼大陸就預左

政府：哦。

西方經濟好 WORK 喎

supply 極有限
demand狂升
價格唔係升係乜?

青山云伯2016年狂吹乜柒造唔到按揭
但佢唔賣自己層樓, 反而水晶姥姥走去賣樓做租租
依家真係絕望死

賣自住樓

早幾年賣咗果啲含得撚

根本係度靠標題呃人 980萬係補左地價先係咁貴

升就升啦, 租租唔肯面對現實

自由市場唔係市場?

只可以賣比綠表窮鬼?

一年20%
業主無得輸

宜家d人真係on99 咁貴點解唔買其他區要買居屋

點撚知...

公屋都數百萬

係 CLS 的

都唔明啲人咁貴都買，係樓市上升嘅幫兇

如果個個買家都肯壓人價三成，你估會搞成咁

樓下地產舖大把2房4百幾吋600萬鬆啲

PS 私樓

所以香港人團結唔到就係咁解

自私到盡 總會有人頂爛市 有人幾貴都會買

bitcoin上到1粒2萬美元果時咪又係個個吹奏

980萬都買到好多唔錯單位

洗咩買深水埗居屋

你唔買, 大把人買

黃埔都買到

港共幫手推高埋一份，下世都唔會跌啦

華人賤種最擅長嘅炒賣

你落去真係問吓價先啦，貼出嚟永遠係低過市價起碼10%去吸你班傻閪，到最後去到業主睇樓肯定多10%至少

有冇巴打記得，我記得呢條友冇耐前好似唱淡樓市

屌多10%都少過700萬
1000萬深水埗居屋同港島私樓比

成班柒頭淡淡
講到正苦真係壓樓價就做成大量負資產，原本供樓求安定既順民就變成刁民，俾你in charge你都唔會咁玩
而且買唔起唔知足既刁民正苦日日夜夜屌正苦，正苦有乜必要討好佢地
準備上大灣區啦食屎狗

人地補左地價 咁就即刻補返當初市場的差價，點解唔可以自由買賣？

其實唔難

咁你應該唔了解公屋同居屋的原意係有唔同

點改？ 自由市場資本主義社會，你就想房屋共產化 連登仔唔係一向反共

總之冇個有錢老豆就唔駛諗啦

其實個個買樓都好辛苦 但一日到後諗點打倒資本主義，無產階級化，不如諗下點搵錢儲錢投資把握機會上車

當你正路120萬首期上車，兩公婆靠自己入息中位3萬4，當月儲一半1萬7，都係5、6年就上到車，搞革命搞港獨搞萌煮中國，幾世都唔知做唔做到。

不過，上左車又唔好咁開心，250呎供30年，到你個仔又100呎供30年，你個孫30呎供30年，無間地獄

移民歐美先係真正超脫無限輪迴啊，各位施主

林太個仔層樓就快賺成倍

其實大家都係解決問題，其實正路就係要增加供應，將公私營房屋比例提高，減少每日150人黎香港。唔係學大陸走文化大革命，槍桿子出政權，打倒資產階級，殺死啲地主 你估上左車果班公屋仔無付出過努力？咁你搞呢場革命又對佢地公平咩？巴打理性啲好唔喎⋯⋯

邊個話想控制樓價一定得增加供應？
限制中國狗掠奪資源/限制移民唔撚得㗎？

似係你條窮撚亂吠多d wor, 有一間500呎自住，一間500呎個仔聚老婆，一間500呎俾孫仔聚老婆未啊，啊連登富豪嘉喜嘉

屌你老母真係除咗虛擬貨幣之外冇嘢升得快過樓價

有聲

挑，咁你就咪鳩吠啦死賤種，講移民你又話排華，講買樓你又話唔結婚，咁你討乜撚野論，死撚番出去啦

你唔明所以咪住緊公屋囉

你發緊夢

呢d先係香港精神呀柒頭

咁人地鍾意用幾錢買樓係人地的選擇，咁都要你管，你個思想再衰過共慘黨

簡單一個道理
地就係得咁撚多
人就越黎越多
樓又唔起

依個價都咁多人買
完全唔明點解要平

有兩房4xx呎買到,不過實又有人嫌~30年樓又嫌鑽石廳

窮人做呢d野既比例多
但中產就唔做衰野架咩
有錢人等如好人、係上等人既邏輯到底點黎
Ptgf d錢係邊個俾
咪中產俾囉
淨係怪隻雞唔怪條雞蟲
冇demand點會有supply呀？

....

想睇下一千萬外國買到咩樓

gogogo

知道冇客就唔會po啦
根本姣婆遇著脂粉客
倫敦金又係
冇錢窮人最多入去做狗做細
開大間公司去呃人錢既係邊個呀？
係中產呀
根本賤人冇分窮富

點解你要咁關心啲業主負唔負資產？重點係點解決未上車果班點有個安樂窩生活，你睇97年果班負資產業主夠慘，但慘極都有屋住，依家仲要個價都返曬家鄉。巴打我知你好嬲，我係理解，但都唔可以無左理智，做個憤青對你的人生有咩好處

呢位巴打安樂窩可以分別為物業權權，同埋居住權，買樓的人當然兩樣都有，但未上車的人雖無物業權，但我堅持佢地都應該享有基本居住權，呢點我覺得係可以理解同全香港人要努力的方向。但你一味要推冧個樓市，要全香港人攬炒失業，你知唔知依家成個香港政府係靠賣地的稅收生存？你覺得個市冧左你可以獨善其身買樓上車？到時個個諗住保住份工都難，仲要無銀行做按揭俾你...

人唔笑狗到吠，當年共慘黨夠同你一樣同班農民講要打倒資產階級，但依家炒樓炒得最勁就係佢地。當你做左地主，你就會變左你口中最憎的既得利益者 你講到咁正義，無非都係想自己上到車後，再樓市gogogo 姐

依家就係串你，你無資產階級就要鬥地主，到你有資產就好似共慘黨咁行資本主義炒高啲樓價 其實努力啲搵錢成為資產階級啦，日日咁黑心想其他人死去陪你做咩姐

共產囉

佢識條春咩，每天幻想樓價大跌既人一D都唔絕望，只係嫌港樓升得太慢

唔緊要咁你繼續努力鍵盤建國

好好好，咁你繼續你推冧樓市

你應該要睇下樂年咩質素先

佢三房黎架

咁你仲唔移民？

無可能

一日你有樓
一日都可以一層變兩層

仲9咩7呀？

個社會結構都已經唔同左
97果時邊有咁多大陸佬？
而家d貴樓全部大陸佬買

你講得負資產呢三隻字
咪證明你唔抵得人有錢囉
根本而家無可能負資產

你咪撚發夢啦

今晚早d瞓啦

推冧個市都講得出
原來你真係真心on9

當市場走勢同自己估計相反
一定係自己錯
市場永遠唔會錯

居屋補地價後就私人財產
成交價由有能力買家決定
而萬五銀一呎
相對私樓二萬銀一呎相當平宜
亦調節到私樓個價
如果冇居屋做調節私樓早已爆上二萬五

如果認為樓價太高
無須苦思如何"推冧"個市
冇人買就自然會跌價
樓價永遠係有上有落
租金就永遠有上冇落
但租樓其實冇乜問題
何苦一定要買樓呢？

咁樣賣咗咪係傻
仲有排升

巴打，唔好咁嬲住，你理解下上文下理先 樓上話佢擔心班業主變負資產，我先會用97做例子，講返呢班人就算負資產至少都有屋住

痴撚線

巴打

難得水晶姥姥仲咁敬拜云伯

賣左
之後即刻買返大啲既收租
再租樓住
完美交接

其實你係咪拎緊白卡？

無既去check check佢

你係咪覺得全世界人都針對緊你？

除左實用率高其他真係覺得麻麻地

近年好多公屋王
賣都有賺

非黑即白理論。
唔要佢做世界第一高樓價，就叫「推冧」

你本身地產霸權就係推冧左其他行業先成就到。

稅基又係錯誤。錯左，所以要繼續錯既垃圾論說

呢位巴打唔係我想非黑即白，而係香港回歸左二十一年，除左金融同地產，香港所有野都停滯不前，係個政府要令香港行業單一化，利用高地價統治我地，你可以唔面對現實，繼續做鍵盤戰士

低應，似你垃圾邏輯，法國革命班人就係想做皇帝先攪革命。

乜撚都誅心論

所有反對黨就係想入主政府
唔想有普通話教學係因為自己普通話唔夠人好

古腸巴，從字裡行間我明白你關心社會，感受到對不公平的憤怒，但人總要勇敢生存，我係一個90後的青年人，也有一個社運夢，但當你面對生活壓迫，反抗的事已經做過，要再等待時機，但作為別人的兒子別人的伴侶，都要考慮身邊人的感受同生活，日吵夜吵，只係怨社會覺得懷才不遇，咁對你同我地一班對香港有抱負的年青人有用咩？

你自己發緊夢。
一向都係資本市場問題，你地乜都屈政府
你地自己循環論証。
乜都覺得係政府主動統戰。

無覺得自己懷才不遇，唔好老屈。
我唔係你果論人，唔係自己受害，就可以當問題唔存在。

買咗嘅公屋叫居屋，補咗地價嘅公屋叫私樓

我都唔明 買私樓明明比人當水魚重咁開心
有份幫手推高樓價
你要買貴過正常價錢咁高既樓有乜計姐
成日拎個市價出黎話公屋仔洗納稅人錢
個所謂市價根本係唔合理既
當然以前買落果d唔計啦

巴打咁我真心希望你能帶領香港走出依家的困局，我認我廢，所以名廢青閒情。

當年預言樓價會升到三萬蚊一呎，依家居然變事實